---
title: "جلسه ۳۷"
subtitle: "bash"
date: "1394-08-08"
draft: false
tags: ['bash']
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
    در جلسه ۳۷ ام شیراز لاگ، در ابتدا توسط جناب آقای امیرصمیمی مقدمه ای پیرامون
پوسته در لینوکس، استاندارد POSIX و تاریخچه Bash بیان شد. سپس متغیرها، گرفتن
ورودی، چاپ کردن خروجی، حلقه های If، while ، for و case مطرح گردید. همچنین یک
برنامه برای انتقال فایل ها نوشته شد و اعضای شرکت کننده در جلسه، در حین ارائه
کدها را پیاده سازی و تست می نمودند.

در ادامه جلسه شرکت کنندگان با تکنولوژی های قدیمی بیشتر آشنا شدند و به بررسی
آنها پرداختند. در پایان جلسه نیز ازآقای بهروزی که در یک سال گذشته جلسات لاگ در
شرکت ایشان برگزار می‌شد؛ تقدیر و تشکر شد.

اسلاید ارائه : [Bash](https://shirazlug.ir/wp-
content/uploads/2015/10/Bash.odp)

[![index](../../img/94894b86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4116495.jpeg)](img/94894b86-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4116495.jpeg)
[![۲](../../img/94894d48-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.41168.jpeg)](img/94894d48-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.41168.jpeg)[
](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/10/۴.jpeg)

[![۳](../../img/94894e42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4117036.jpeg)](img/94894e42-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.4117036.jpeg)
[![۴](../../img/94894f1e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.411725.jpeg)](img/94894f1e-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289277.411725.jpeg)
